第189日｜港共真係好鍾意搞學生

今日無12人最新消息, 我哋今日講下學生組織, 咁中大浸大都有好多熱門post 喇, 唔嘥時間再講
除咗大學, 最近呢幾個月我印象最深刻搞中學生嘅有:
❙ 學生動源3成員去年涉違國安法被拘 今獲發還護照 鍾翰林被控分裂國家
去年解散的「學生動源」，前召集人鍾翰林、成員何諾恆、何忻諾及陳渭賢，分別於去年7月底及10月被警方國安處拘捕。鍾翰林已被落案起訴及還押，其餘3人則獲保釋，但要交出護照。
Source:

❙ 【通識變國教】中學生組織旺角擺街站 反國教還魂 中三生：盼為想要的未來爭取

教育局將「改革」高中通識科，將被易名的新科目著重中國國情，被質疑是國民教育借屍還魂。由多個中學生關注組組成的「香港中學生關注組聯盟」今（6 日）下午在旺角鬧市擺街站，促市民關注並響應網上聯署；聯盟成員指，目標是在月內收集十萬聯署，促政府撤回「改革」。聯盟成員、中三學生妙麗說，盼透過街站令更多市民知道中學生處境，並希望盡力「為自己想要嘅未來去爭取」。
Source:

❙ 一日兩學生組織街站遭截查 市民喊「光時」口號 警一度舉紫旗

兩個學生組織街站今日（21 日）均被警方截查，被指違反限聚令。其中學生組織「賢學思政」下午在旺角擺街站，呼籲公眾杯葛「安心出行」應用程式，並紀念元朗 721 襲擊事件，期間有人高叫「光復香港 時代革命」等口號，警方一度舉紫旗警告行為違反「港區國安法」，最後三名成員被控違反限聚令。另外中學生關注組聯盟的觀塘街站亦被截查，被指違反限聚令。
Source:

❙ 好文分享:
【對學生組織的期望】

自從二零一二年反國民教育之後，學生組織一直是香港抗爭非常重要的一部份，而在反送中抗爭當中學生組織亦都扮演着一個非常重要的角色，那麼隨着「匪安法」時代來臨，這些學生組織又何去何從呢？

在討論「未來學界在香港抗爭所擔當的角色」之前，我們先來回顧一下過去學生組織在不同抗爭當中所擔當的角色。

例如在反送中抗爭當中，有不少學生組織舉行各種活動，包括罷課、集會、人鏈、街站等等，又例如2014年雨傘革命當中的「雙學」。當中有不少與傳統社運組織性質非常相似，與其說是「學生組織」，更加像是一個「以學生為主的社運組織」，更多時候是利用自己作為學生的身份去道德感召群眾參與抗爭。

全文：

❙ 國際線呼籲:
中大報警拉自己學生、將學生會排拒喺系統制度上，違反法規進行政治打壓，可恥至極。
參與學生運動中數年，見到一眾中大學生會嘅下莊如斯落寞，實在非常痛心。
目前事件喺國際迴響唔大，但其實中大管理層嘅打壓係學校1完全失去自主嘅表現，成為政權打壓學生嘅幫兇。
事已至此，我喺Twitter作出左兩項公開呼籲：
1. 喺國際上仍然同中大有合作關係嘅學者機構，請直接聯絡校方表達不滿，甚至取消合作；
2. 教育評級機構請喺評級中加入「學術自由」一欄，令一向注重排名遊戲嘅學校投鼠忌器，增加佢地拒絕成為政府幫兇嘅誘因。
思前想後，未必會有好嘅對策，但其實學術圈子並唔大，假如能夠引起一定輿論關注，或者能夠透過學界內部令中大感受到壓力。
而評級機構亦有好多利益存在，因此咁樣既排名一定引起中國大學嘅反彈，阻力都好高。但無論如何，都應該先燃點起討論。
其實目前狀況大家都會感覺到無力，亦未必會有好嘅計謀，行到好嘅一步。唯一可以做嘅，就係盡做，幫到手嘅就試左先。
如果有咩好建議，都可以一齊討論，睇吓點樣可以令國際社會施壓。
Source: 羅冠聰Facebook
Twitter : (repost)

❙ 最後聯署要人:
中大聯署:
Sim Card 實名制:
簽名要求英國首相會見二戰集中營倖存者:
❙ Twitter 要人
香港影子議會 Hong Kong Shadow Parliament:

第189日, Twitter 戰線:
- 十二港人
- 中大DQ學生會
- 香港: 乜都有啲
- 新疆: 日日都有
- CCP: 主要係#BoycottBeijingOlympics
- 緬甸:佢哋軍政府暴力升級, 需要幫手
- 今日星期五, Retweet 加#FridaysForFreedom
#save12hkyouths

文宣

#大學

Push

#HongKong

#UyghurGenocide

同學快d走

#CCP

#東南亞

仲有ust su

年輕是罪

又柒, del 漏- 今日星期五, Retweet 加#FridaysForFreedom

推

push

太多, 我都追唔切..

聽話既點會有罪

聽話的話就奴役你，中國人夠聽話仲唔係要996？

Ust係上年因為周梓樂悼念會同其他事比人罰
又要打解釋信，打完都仲要pen
垃圾ust淨係識停學嚇9人

推推

今日好早

升key雀叫了……

我有罪

聽話就被割韮菜

狼

我閂咗窗聽唔到

係得得地閒

有啲印象

見到你又想去派嬲

等多幾個鐘

Rt先

崔

記得喇，真係癡撚線

gogogo

今屆好多u都斷庄

Ou都有su庄

唉，依家做學生好辛苦

書都唔得閒讀

真係，仲要武肺

話說lihkg+點解冇得用信用卡比錢
連登好多廣告好煩

聽話唔等於冇罪

有時唔小心click 到真係有啲嬲

Paypal唔係可以信用卡咩

搞掂曬唔聽話就到佢哋
香港人就係罪

想課金都課唔到

可以咩？我唔識用PayPal

有錢都唔賺

付款方式揀paypal，之後好似平時網上購物咁入返信用卡資料黎比錢就得

企鵝

崔崔

又學到嘢

Retweet

RT

依家呢個時勢，好難再有學宛

學洗錢

得咗
又冇晒廣告啦

我無信用卡，Sorly

good

好似Debit card都得

得閒整下先

連登付費玩家

撐連仔

笑死

梁國雄議員

申請就有，銀行仲會成日主動幫你加limit

好懶

撳錯制 再推

咁推多幾下喇

就係因為懶先用信用卡

當結婚成為抵抗極權的方式 岑敖暉、余思朗：一起砥礪前行

好浪漫

係咩，我好驚唔記得咗找

做咩抄我

冇呀

豆丁

RT呀

點解係豆丁

所有野自動轉賬比錢
買日用品比信用卡
上網購物用信用卡

出左糧一次過找晒
仲可以順便儲cash dollar

好似好方便咁

整返張啦.....

的確係好方便

支持中大手足所有決定

年少一律豆丁

睇過佢哋嘅訪問，由佢哋對望嘅眼神都感覺到愛

原來係咁

申請張玩下先

唔變韭菜變畜生

真

最仆街係唔到你話事

比我感染到

唔到我話事都算，係邊個話事先？神親自話事就得啦，但呢班XX嚟㗎。

青叔打緊機

港共專恰豆丁

6日冇乜野做...係咁架啦

唔通返工咩

寫信

我知呀，鳩估你打緊機

返工做既野..........

又咁-6俾你估中

放學/假做嘅野

我勁

TVB post幫手推廣下

-6咋............

寫信真係返工做

咩來頭

係我勁

唔知呀……不過人地推緊日本養殖魚業……因為佢地好多餐廳摺咗，d魚賣不出去……定係我應該自己開post

比目魚

唔怪望到好似怪怪地咁

煎3文魚正呀

又柒

有邊日唔係.....

唔腥咩？

又好似係喎

諗巴

香港可以買到？日本魚應該都有人想買
你開post好啲，始終唔關tvb post事

跟你學野姐

咁你學唔嚟㗎喇

真係唔知

咁我放棄啦

煎

崔巴

今日知比目魚個肝食得

要RT

係架咩

係呀

凡是鎮壓學生運動的人都沒有好下場

咩味

食過最好嘅魚都只係街市貨，剛才上去睇一睇，二百幾港元1kg 帶子/大鯛魚，都係買唔起

睇落好滑好濃郁

不了珊瑚魚

去d日式鋪頭有得食

唔岩

自己煮?

睇片

仲以為你食緊

當年西灣河果邊有間好好食....可惜執左

話說焗三焗四藍定黃，個老闆娘好好人

我都想

除咗比目魚同龍躉 其他魚都唔食

點解

其他魚啲味好怪

魚味嚟

我成日比屋企人話我：食魚梗係有魚味架喇
唔鍾意啲魚味

咁冰島d鹼漬魚應該啱你

雪卡毒素：am I a joke to you?

未食過.....我又唔係港島人.....係有時無聊過港島......

冇事既.咁易中咩

我就不了

Push push

人生苦短....有得食好食

唔知晚咪當佢冇表態算

個老闆心地好好，所以當佢善良店就好

應該ok 我估 未食過嗰啲應該醃到冇曬魚味

想睇你個拖鞋樣

今日禮拜5咩...........

唔係咁樣架
係咁樣

呢隻個樣好似主人咁傻仔

物似主人形

中國嘛，會濃味d

想有一日可以成隻蟹放落去

可以架 落其他海鮮都係咁落啦

仲有魚的肝臟同龍蝦

龍蝦

帶子
花甲
湯底就清水加兩片薑就好

仲有少少清酒

貴妃蚌
講講下又肚餓

洗碗

唔洗洗碗

聽住歌洗咗

笑死鯊魚咬腳

有冇台

呢度啦

我勁得意似主人

會俾人屌

尋人

你同我個frd一樣都係鍾意聽依啲

呢d先正呀嘛，kpop

嘩同我個frd一樣口吻

相認啦

都好似唔好

辛苦樓主日日開po
Push

呢啲先正呀嘛，kpop

多啲嚟Retweet 我老懷安慰

唔識野

祝樓主萬壽無疆

聽開jpop

無taste

up

點解凈係鬧我

因為懶拉翻上去

又畀我post 佢哋首日文

不了

唔想咁長命

德國歌好正

你兩個日日面對面傾計 上連登又傾

咁祝你早日升天

個痴線佬成日喺discord播

我都想有咁嘅friend

未識用discord

discord幾好用 又可以直播又可以傾計

我已經當咗喺度成日一齊傾嘅係frd

真係唔識用

日日燒TREASURE

棋靈王咩嚟，成日同驅風扯埋

有青頭咁嘅Frd 開唔開心先

我成日喺discord播treasure啲歌迫我啲frd聽埋一份

屌 條友玩膠玩到變成鮑姐 明明套動漫好好睇

有泥泥當然好開心

Me good guy

梗係開心 最鍾意同啲痴線嘅一齊玩

原來係果位巴打，唔係套動漫

院友

我地係咪同一ward

嗱，無我份㗎

嘻嘻

咩呀，明明就有

唔係你我都冇識到咁多新朋友

沒有

好明顯係天父帶我地嚟

幸平……d嘢食

吓 我係隔離房喎

係神嘅旨意

理學魔人都應該放同一ward

其實我唔係院友 我係得閒過黎探下你哋

我隔離就係醫生

我話我鍾意同啲痴線嘅玩啫 冇話我係痴線

唔好扮 明明你晚晚都要啪針

咪屈 從來都冇啪過

啪完會失曬憶

仆你個街陰尻我

失憶針嚟

俾人推薦過藤井風 幾正

我聽Kaito

好型仔 聽開band

而我通常聽日本歌就係V家

好心走黎探你哋 宜家屈我係痴線

就地確診

mark底先

明明一開始青頭仲叫我check清楚個時間先好過黎

band都好正 有冇推薦

結果醫生發現你原來都有病要入青山

四下

冇理由架我咁正常

精神病人唔會認自己有病

Du bist jetzt nicht zu voll ausgefüllt ?

Hallo

油dee

Was???

想問你係咪而家唔係咁忙
19999 Deutsch

Jet

複雜d都唔識講

聽過啲band都係動漫歌op ed

打緊信
我發現我一個sem只可以打一個course嘅信，如果唔係會chur爆

Bist du feiern?

日本band真係好少接觸 聽開韓國或者歐美

不推

我頂自罰10推 真係慣咗手勢 依家去隔離po傾計 每次都要猶豫係左定右

笑呀嗱

我呢排都好忙，好多嘢做
我冇放棄過搵mewe

打到信好叻，我學左4年幾都打唔到
自我介紹都可以，寫信都唔得
唔係好覺有youtube kanal教寫信

其實唔難

feiern可以解忙？

我自介反而唔得
主要講課堂同感想

得閒

好

感想
我想都唔敢想，低能仔咁，一句都講唔出

要改變意識形態唔係學生入手係邊入手，共產黨都話係回歸之後教育出問題，所以要整治一一切對當權者嘅批判，學生組織是被認為是始作俑者

咁如果我想問：你忙唔忙呢？

諗起peko ahoy

出名嘅就係鬚男 我自己呢排聽開Yourness 好多都係抒情歌 如果唔怕old school啲bump of chicken

我知

你都知

唔係 我一開始已經add咗佢

做任何事都唔應該放棄

所以要繼續搵出答案

Spyair

好依家去聽

Zutomayo 私心推 好多歌都好正

溫柔地想。

又多咗歌loop

笑咗，我不嬲唔係好理學生組織

Bist du beschäftigt?

我login 唔到MeWe

幫唔到你

想加

[20191118] 防暴清晨五點半攻入理大 暢運道示威者被警員拳打腳踢 被按在地上不停用防暴槍擊打 被帶走時血流披面

呢度開台

巴打... 鬥爭係總綱領

中共根本該煨野嚟

你解到亂絲比嘅謎？係咪我太蠢

做咩咁文雅

唔關事 係mewe一開機緣巧合之下add咗

受教了

點解？

受傷的心雖然溫柔一點的對待

我都係Google google 一下

Add到佢我會add埋你

唔知

我頭先果句都係google返黎，但你睇唔明

開過個

Hide曬contact 你add到都冇用

我淨係查一個字嘛~

我用linguee search too busy結果...

Sorry 油油 依家先睇到

我都唔知點解，後來先發現add咗

得閒先，好懶

學生最易被利用

青叔，我瞓唔著呀

岩岩睇完tom and jerry大電影

我啱啱同frd 傾開鋼鍊，又想重睇

大哥哥

似返5.60年代果d劇情

我已經唔係好記得講咩

淨係記得死豆丁 同上校

童年陰影

我唔記得咗大哥哥，要再睇返

好似係03版
唔提都唔記得啦

我記得當年係好夜播

果陣邊有睇 係大小小上網睇返

仆街，又曝露年齡喇你

是但啦 咪90後1隻

有努力追過一兩集嘅
太夜，畀老母鬧

其1啦.....果陣邊捱到咁夜

記足一世

你咪又係

好彩我係大小小先睇

當年捱眼瞓睇EVA 64秒定格動畫

咁又係喎，當年睇多陣電視都畀老母鬧

我06

冇睇過......對動漫冇乜興趣

我老母冇理...當年咪睇完蠟筆小新咪訓

其實我睇果陣都唔細，好似中三中四左右
但每逢講鋼煉，第一個反應都係諗起大哥哥先
當年黎講果一幕既衝擊性真係好大

知你06年讀中學啦.....

我應該同你差唔多年紀.....
1講起係諗起上校 型到呢

我都係06

集體回憶黎架，果一瞬間全世界都以為自己部電視壞撚左

細個我老豆老母迫我睇蠟筆小新

唔信

係電視睇?

咁好?
唔係應該唔俾睇架咩

00後

之前仲帶我入戲院睇金雞

仲要係亞視睇，當年邊有得上網睇咁方便

點睇都係你老過我啦....

呢d父母幾好
細細個睇過晒

咁又係
通常放學返到屋企都係睇無視
聰聰

放學都完左
但果陣既CCTVB夜晚晚播幽遊白書同龍珠
搞到細細個已經成日捱眼瞓睇

我鍾意邪留丸多啲

未呀

我小學係返半日

如果我話 你講呢2套 我都冇睇過............

電蟲成日比人飛

我應該睇過....但係冇印象......

金雞？

我仲要做asm架

唔係連中學都上唔到呀?

一定要搵返粵語配音黎睇，好撚正

我仲要返工架......係咪好後生呢

留級

對動漫無乜興趣.......

係金雞sss先啱

我都係睇聰聰

我係想話佢連中學都冇能力讀......

細細個應該係落街玩
唔係留係屋企睇電視

話左大家都係差唔多年紀

個配音好好笑

差好遠.....

做完放學icu 就副佢

多拉a夢......
5點3到啦 開始做

我06都仲係小學囉

圖已cap
仲話自己06

姐係07年中學啦

當年就係興呢d，唔睇你落到街都join唔到埋去玩
人地個個係度講尋晚睇EVA果陣以為壞左電視，最後得你一個on99唔知人講乜

無咗好多人生樂趣

落街玩已經係

應該係

以前d粵語配音好鬼正